
Как пользоваться библиотекой
============================


Основная цель библиотеки ExactusSemVectors -- формировать кросс-языковое векторное представление текстов.
:doc:`Модели<models>` были обучены документах Википедии и научных статьях, которые пересекаются по исходящим ссылкам (:doc:`подробности <wiki_dataset>`).
Эти модели могут быть использованы для преобразования текстов в векторное представление для их сопоставления или выполнения задач информационного поиска.
Подробности того как выполнять преобразование текстов представлены на :doc:`странице<inference>`.


**Настройка**

В случае если вам необходимо настроить модель для иной задачи (например текстовая классификация),
и у вас есть подходящий набор данных,
то инструкция доступна на этой  :doc:`странице<fine_tuning>`.

**Обучение**

Если у вас есть обучающие данные, которые отличаются по тематике и лексике (патентные документы, юридические тексты и пр.), то повысить качество моделей можно выполнив обучение на новых данных.
В качестве обучающих данных подойдут наборы текстов относящихся к одному топику (похожие документы),
наборы параллельных предложений и пр.
Для обучения модели следуйте шагам описанным в соответствующей :doc:`инструкции<training>`.
Обратите внимание на параметр ``model.load_params_from``, который позволяет дообучить предобученную модель.
